日本鐵道消息及旅遊情報交流區(29)

歡迎交流日本鐵路消息及旅遊情報
有關旅遊交通(鐵路)疑難，請提供具體行程，其它人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳請可以上有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考哩篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)xxx要點樣去？要搭幾耐先到？
你問上面路線查詢條link應該快過等人覆你

2)去京阪神買咩pass好？

3)成田機埸點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4)點樣用JR東日本ekinet網上劃位?

(劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費)

有用網站
乘車記錄/里程

時刻表

乗換案内

日本鐵道消息及旅遊情報交流區(28)

LIHKG @ Android

新post留名

lm

留名

LM

Lm

新pass
JR九州鐵路周遊券(福岡廣域版) / FUKUOKA WIDE
自由席，兩日3000yen

呢張正 搭特急其實夠 呢個區域內唔慢太多

呢張唯一缺點係冇得劃位
不過咁平就算啦

屌北海道咪撚再震啦

又震
因鐵又想廢邊條??

5級都冇見合？

技術上可配合南九州，再搭 UO 福岡 鹿児島五/六日自由行

但係大分同熊本兩款pass 都用唔到
點配搭

但冇錢買

京成線が全線運転見合わせ、塩害か | 2018/10/5 - 共同通信

NEVER TAKE JR TO/FROM NRT

用上次あさま個新模

仲有巴士既

打風先塩害？

好似不對外開放？

実物車両の内部も見ることができるようにし、社員が事故の恐ろしさを肌で感じるとともに、事故を自分の事としてとらえ、事故に至った要因をさまざまな面から考察できるようにしている。

正常for training use only

京成全線電網收左檔
紅色大字無效

好似真係冇

日航總部入面都有個類似嘅地方，講JL123事故

利申去過

一齊塩害？

multiple spots 火災/sparks
結果要全部check所以cut電

咁癲

冇辦法
佢個network有最少6成係東京湾東面北面近岸
一吹西風南風就大碌

南九州包熊本
熊本至大牟田 俾錢搭車

Short Salt circuit

機場告示都係寫同塩害有關

成田エクスプレスは、16:07頃、総武快速線内での線路陥没の影響で、ほぼ全ての列車で運転を見合わせています。なお、成田空港方面の京成電鉄も全線で運休となっています。東京駅からの高速バスは大行列となっています。

齊齊收皮

成田線直通常碧線

御茶ノ水橋は子供と一緒に行きたいトレインビュースポット！

諗起鶯谷條橋可以睇哂上野出黎D車

線路陥没咁癲

彌條色又幾靚

陥没

紋別有機飛黎咩

オホーツク紋別空港発着

3泊5日
係咪用嚟fill嗰兩班HND redeye呀

冇話直行便

即係路陷

5日16:30現在、成田エクスプレス号は、新小岩～市川駅間で発生した線路陥没の影響で、列車に遅れや運休が出ています。（10月5日 16時30分掲載）

又係新小岩

今次打風雨量少，搞到吹上黎既鹽沖唔走

承受唔到咁多車

同土砂流失有咩分別?

兩條線都運休搞到巴士排長龍

wtf

今日死京成
之後総武線(快速)冧路軌
夜晚東海道本線 京浜東北根岸線 大森-蒲田沿線着火
仲要又打風

幾有創意

有無人年底都會去關東/東京都內？

搞咩今日

想搵人一齊影車

鐵路全死係咁

整個黃泉路快速

千葉/東京金鐘站

香港閪狗龍站已經有黃泉路快速服務提供

好撚柒呀

京都鉄道博物館
【NゲージのJR京都線を見に行こう！】
10月13日(土)から１月29日(火)まで、１/150、レール幅９ミリの鉄道模型「Nゲージ」でJR京都線の京都駅・大阪駅を再現します！レイアウトの展示だけでなく、実際に体験もしていただけます！この機会にNゲージに触れてみませんか？詳細はこちら

JR九州呢間公司開始走火入魔

【成田エクスプレス ✈︎ 運休列車のご案内】
成田エクスプレスは、9:17頃、中央本線内での「スーパーあずさ6号」による踏切事故の影響で、以下の列車が記載区間で運休となります。

「成田エクスプレス8号 河口湖行」新宿〜河口湖
「成田エクスプレス41号 成田空港行」河口湖〜新宿

夜晚更災難

想像區議會啲節日燈飾全年都喺度仲識周圍走

新幹線好少人身事故

好彩唔係總武段

又想全停？

未停哂

唔好咁啦

我以為自己有D鐘意火車呀鐵道呀盛, 以前玩SIMCITY起鐵道起得好過癮

但係上年去九州搭左幾程平價觀光火車同睇左個火車館之後發現
或者我對火車模型同火車便當興趣大D

九州
試吓企喺東京站度感受吓先

之前山陽撞人單野

揾得返未

又好難發現的

鐵道迷都分好多種，唔一定喺要鍾意睇/影/撘火車嘅，鍾意鐵道周邊嘢都算喺

九州各地 晚晚都有花車巡遊

其實夜晚幾靚

密集恐懼症

夜晚睇冇咩問題，日頭真係災難

日本關西機場早前受到強颱侵襲，一度暫時關閉，除了損失巨大，亦對旅客造成不便。為了答謝各方支持及吸引旅客盡早回流，JR西日本及南海電鐵一起響應關西空港「招攬外國旅客觀光復興計劃」，推出「感謝旅客送好禮活動」。當中包括JR西日本提供免費把行李從機場送往京都市內各飯店及南海電鐵提供座位升等。

座位升等即係點?

買特急升rapit?

點解係都要塞個「間」字入去...

買rapit升green car

因為係台灣區間車款快車

買green car送round trip

單字頭都明㗎

買local升特急

買rapit升豪華位only

【#正在名古屋｜期間限定名古屋足湯列車 車廂變4人足湯座位】

秋風起又到浸溫泉的季節了，快來好好放鬆一下！日本近鐵全新打造つどい足湯列車，由名古屋出發去三重縣湯之山溫泉，期間限定只在10月6日到明年2月24日登場。列車經過重新設計，部分車廂變身四人用的足湯座位，足湯更用了上菰野的溫泉水。只需一個小時便可到達湯之山溫泉車，你一定要來感受這獨一無二的足湯列車！

つどい觀光列車
足湯列車行駛日期：10 月 6 日至 2019 年 2 月 24 日 (逢周六、日及公眾假期)
停駛日期：10月27、28日，12月29、30日；2019年1月1、5、6、26、27日
行走路綫：往返近鉄名古屋駅及湯の山溫泉駅
車費：成人票500日圓／兒童票250日圓，足湯使用券 100 日圓
乘搭人數：56名
車程：約 1 小時 16 分鐘
網址：

#正在旅行 #期間限定 #名古屋足湯列車

500円

寧願貴啲，驚俾低劣遊客糟蹋

呢本書好正

《鐵道迷也沒讀過的關西私鐵深度踏查：從企業、車輛到車站，探索5大私鐵的內涵與趣味》

1+2

台風25号預計今早開始非常接近北海道，JR北海道已宣佈今天會有逾79班次列車運休，包括20多班特急車。

又可以蝕少啲

如果話買張jr去京都o既車飛就有得搭haruka就好

難好多，自由席本身成日打爆架啦喎

好心長期行9卡啦

281系好似整左唔多，有難度

6卡9抽
3卡3抽

JR西 當年冇諗過有咁多外國遊客

嗰時啱啱完咗泡沫經濟
應該係冇錢同冇咁多國內客

225全車指定席

其實抽啲287/289/681/683又無得諗呢

287/289應該都唔夠用
681同683要翻新

關空快速直通京都線新快速

其實行程上既 "搭火車 A市 去 B市"
應該放夜晚定朝早

睇你行程安排啫
不過如果係距離遠嘅話可以考慮夜行巴士

環狀線係大阪過唔到京都線…如果唔係Haruka唔駛經梅田貨物線

喺新大阪先直通咪得

對搭車無興號/無野睇：夜晚/夜行bus
對搭車有興趣/有野睇：日間時間

I mean跟Haruka行梅田貨物線咪得
俾平車客都可以一程車去京都
甚至乎紀州路都可以直通，而家特急只到新大阪

B快速

好多人覺得日間坐幾個鐘車係浪費時間

就嚟cut晒

但係有啲人就係為咗坐幾個鐘車

我覺得夜巴唔會好訓先唔坐 新幹線好訓

點排好視乎個行程點行 同埋 嗰程車有幾長

一日來回10粒鐘車
實際參觀時間得四五個鐘

十粒鐘真心有啲誇嘅喎 邊到去邊到呀

鹿兒島中央 - 新函館北斗

要17小時

係來回夾埋10個鐘
單程就五個鐘姐

掙係リゾートしらかみ都已經四個半鐘

可以點樣咁search車

搭過一次五能線，喺車入面睇埋日落，去到東能代時已經坐到唔耐煩

日落光好邪惡，係生物見到都想訓

set要經過邊幾個站

用経由function

特登分開兩日 每日坐一半
雖然張凳都幾舒服 但係一次過坐四個幾鐘唔係講笑

我係用NAVITIME果個怪唔得知

應該都有㗎喎

搭過リゾートしらかみ由秋田去弘前
去到中段已經好撚眼訓
仲要有人上車演奏津輕音樂 我坐最前格硬唔合埋眼辛苦到我

勇者
不過津軽三味線其實唔差喎

而家先見到個掣

五能線我坐過兩次，第二次坐風和日麗藍天白雲所以都算係享受(即係上面講個次)
第一次坐就特別d：因為強風所以只係開由青森去弘前之後就代行巴士，而我竟然on柒柒咁真係拖住喼走去搭代行巴士 ；架代行巴士由弘前駅開始慢慢咁續個站去，個日天氣真係好差不時大風又落雨，一直坐下瞓下咁碌到去深浦仲要大風大雨下換車 ，好啦終於去到東能代，職員同我講叫我坐返普通車去秋田，喺車站又坐左個幾鐘先有車，原本大約下午1點到秋田我差唔多4點先到步

五能線
強風 > 運休
大雪 > 運休
冬天嗰時好似成日都停

周不時搭haruka見到隔離架新快速仲行得快過架得急
心諗

朝早嗰班

其實係京都出發Haruka要經貨物線，隨時慢過新快速

我試過搭足全程落秋田，一人包廂幾舒服，同埋狂食雪糕

1係新快速
2係はるか
3係快速
4係サンダーバード
高下立見

新快速
不過只限京都～神戶個段，其他唔快得去邊

神戶去姬路都算快嘅
山陽電鐵輸到冇影

係山陽電鐵太慢，唔係新快速快
講快嘅話，新幹線先係真正嘅王者

新幹線呢d超哂班唔好講喇
山陽電鐵實在太慢

遲吓仲好似話要同近鉄直通
奈良坐到屎忽爛晒都未到姬路

其實如果唔係阪急阪神同京阪夾攻佢
新快速可能仲慢啲

而家唔係已經直通近鐵奈良喇咩？

神戶姐,未到姬路

山陽電鐵直通特急快JR既快速少少
新快速一早就到左

簡單問題：你係JR西會俾Haruka定係新快速行先？

新快速

西日本最速傳說

良心JR西

撞得咁應..

咁一個行緊正線一個行緊貨物線，正路都讓正線個架先既...........

NOZOMI有冇16減8

東海道/山陽新幹線個d 16輛點拆開，又唔係8+8咁樣...........

就退役嗰陣咪又係要拆，好似こだま咁

我諗巴打意思係冇得即場拆

300系係例外，由始至終都係16輛

btw我既意思係東海道/山陽新幹線個d唔似東北新幹線個d可以即場拆

又唔係重聯
同埋N700系車頭個蓋要人手拆，唔係自動開合

河蟹號好多係8＋8

所以無得比較

10 + 7

東鉄線又人身事故

新快速真係好經典

唔好再話港鐵指示不足，喺港島綫沿線聽車站廣播都聽到煩，上車運轉仕又開咪講

乘客問題

每次有人跳軌都等睇兩樣嘢，
一、”做咩港鐵唔裝閘門?”
二、”港鐵服務受阻點解冇通知?”
三、”垃圾港鐵又壞??”

試過坐只見線代行巴士坐到瞓著
再喺只見站等兩三粒鐘坐小出尾班車
諗落都on9

全線等緊北陸 金沢至福井 行新幹線 的剩餘特急
新車 唔知幾時先有

JR西：遲啲有新幹線都廢特急架啦，新車？不了

體質改善

永續国鉃車用到爛嘅精神

國鐵車係唔會爛
國鐵會永遠都存在
國鐵千秋萬世

廣島果堆

而家變咗國鐵岡山啦

換咗好多227了

MTR Service Update logic:
無論港鐵做幾多安全措施都好，如果乘客唔合作，繼續自殺同惡意阻礙列車服務，鐵路公司職員都無能為力

103 185 201就千秋萬世
381 485 就退曬

485
381やくも

25%係国鉄車

日本吉野家8億赤字，可以如何應對？
07.10.2018
日本連鎖快餐店吉野家於10月5日宣布，截至今年8月為止，錄得8億5000萬円赤字。以往的赤字成因都是業界競爭，但這次則是人手不足伴隨的薪酬上漲與高昂的原材料費用。社長河村泰貴在記者會上發表對策，部份吉野家店舗將會改變服務形式，讓客人自行捧餐。

河村社長指，這個季度的原材料價格上升了28億円，而牛肉佔了15億。吉野家堅持選用美國牛肉，但其價格不斷上升，只能在其他範疇減少開支。而人事費方面，為了保留足夠人手，東京分店的兼職時薪超過1000円，深夜時段更達1500円。雖然吉野家面臨赤字危機，但社長強調沒有加價的計劃。其實，吉野家曾經加價，但結果未如理想。在2014年12月，吉野家以原材料價格上漲為由，牛肉飯加價80円，該季度的顧客人數立刻下降了15%。也許因為這件事，社長就不敢再加價吧。

為了達到收支平衡，吉野家決定改變服務形式，在四成店舗（約500間）讓客人自行捧餐。據過往的實驗，客人自助取餐有助減少員工負擔和走動的時間。在維持餐點價格與工資的情況下，減少員工數目，請客人自行捧餐，也不失為一個好方法。預計自助式服務由來年開始推行，維持至少五年。日本餐飲業面對競爭對手、人手不足、材料價格高昂等挑戰，真的過得不容易。

學香港吉野家

牛肉輸錢.同C X 輸油一樣

已經unfol呢個19 page好耐
講野仲官腔過官方

咁國鐵車又襟用又襟睇嘛

一早覺得個PAGE已經比官方收編左

700系有冇機好似300咁由始至終都16架走

railstar已經破左例

300系好似係因為動力單元嘅問題好難拆卡，所以由始至終到冇縮過？

但係冇講錯喎
係把口衰

包裝得唔好

但Railstar個系列本身都縮緊
原色應該唔會拆掛

講開又講，佢批207 221做完體質改善之後都見得下人
內籠執完俾到新車嘅感覺人，雖然某程度上係俾佢統一嘅車廂設計影響咗睇法

223近期嗰抽HE401編成用埋LED方向幕，
加埋車側設計同225極相似，真係同新車無分別
講幫舊車續命，JR西真係無得輸

北海道又震

日本好多快餐都係買野到捧野都係自助

281--2024-2027

札幌市內4級

想問香港出左PASS之後 可唔可以叫日本朋友幫手劃定位?

未買都可以劃
但係用pass嘅話你個friend應該幫唔到你
(除咗sunrise出雲·瀨戶)

東海嗰堆應該唔會縮
西仔仲有keep幾多700系

12抽3000番台
16抽Railstar

咁就麻煩了 我怕聖誕跨年會無位

BTW 係咪有個線上劃位系統? 好似要俾手續費

買PASS 係咪都用唔到呢個

九州地頭用佢個1000yen服務都book到啲觀光列車

嗰12抽3000番台睇嚟要等到500系退先有得睇吓究竟係縮佢地頂定係直接用N700頂

東日本同北海道有ekinet網
可以先訂(但係要credit card擔保)
到你去到日本換飛嗰時show pass
咁就會當免費咁出俾你
但係如果你唔攞返自己訂咗嘅飛
佢會喺你張credit card度扣

但一定要喺JR東地頭攞飛

23/12 - 2/1 用西遊紀行坐山陽新幹線 係咪可以收定皮先

而其他JR分公司一訂就會扣錢
(但係你用pass嘅話本身唔使錢 但係要你本人攞住張pass去劃)
就算你有pass但係叫日本friend book
你個friend係要即刻俾錢攞飛

OK 咁唯有博一博 單車變摩托

23/12 落地即刻劃

西遊紀行唔係只包自由席咩

自由席無得劃?

係

你係17000 5日嗰隻？
西日本得山陽山陰同山陽山陰北九州有得劃
如果你淨係用嚟搭新幹線嘅話不如比多2000用山陽山陰，多兩日+指定席

原來係咁

上年用完全國同四國PASS既錯覺

用過全國green就返唔到轉頭

用完西日本自家pass你會更加返唔到轉頭
拎pass搭Mizuho指定席簡直係極致

咁都係買山陽山陰

用日版ekinet 出飛個陣show jr pass，全國指定席飛都出到

ekinet要喺JR東地頭拎
去大阪點搞

改機票東京入，再坐Hikari去大阪

simutrans消息及情報交流區

如果會展係國際展示場?中環開Comic Market??
沙頭角coser表示無言
屯門coser表示:我地都有Comike
(實際上係仙台Comiket,同東京場大CM無咩官方關係)

但呢隻冇得坐去四國松山一帶

飛高松 正想由尾道去今治再返高松

四國行程計完數 散買其實差唔多

點去將軍澳快？

特急

我只係夠錢買全國普通等

如果去關西主力留係京2~3日
我見一程haruka都2700yen
咁咪買三天jr pass咪必回本?

今年1月撞正年始喺日本用山陽山陰pass, 因為驚去到劃位太遲, 所以喺第1日開pass即刻坐Thurderbird去福井出ekinet飛

其實遊客搭haruka唔駛睇正價
出優惠飛嘅話由關空去京都都係1600yen
再者如果只係大阪（梅田）來往京都嘅話不如搭返新快速，都係560yen
仲要方便啲，唔駛專登去新大阪轉Haruka，又要行，計埋轉車時間分分鐘仲慢過新快速一程過
加上3日個隻pass又唔俾搭其他特急

山陽山陰pass cover到福井咩..........?

no
敦賀-福井一段不正乘車
不過敦賀條友唔識玩pass+ekinet出飛, 初頭出嘅飛價錢位唔係***, 佢幫我退咗再出過之後有一程唔記得新幹線定Haruka冇出到飛但又cancel唔到
總知最後比ekinet罰咗一程車好似2000幾yen, 當抵返嗰段霸王Thunderbird

都好遠水路下喎
特登用多幾多時間？

一個朝早呀
1月1號晨早流流6點鐘起身由神戶衝上福井再落返福山

求優惠飛詳情
我未必會去大阪呀
會直去京都
走果日睇時間,如果有時間先去半日大阪
點睇

好癲
chok里數

所以咪有報應
冇下次啦, 我幾驚10幾程新幹線全部比人罰錢

淨係京都內玩一定唔駛買
買巴士pass好過

明白,問人借張ICOCA先
唔該巴打
再問多個鳩濕問題.. 護照就要啦..但洗唔洗一個人一張ICOCA

講起icoca&haruka
我有次拎左張四國icoca係關西買icoca&haruka去京都
個櫃台姐姐話四國icoca唔得，要我買過張icoca
我同佢講話上次係京都買都可以，佢先至肯出飛俾我

感謝巴打
再plan下點玩先

條總武線想點

唔係用Lego軌既

死啦係咪得我覺得相鐵架12000系好靚
尤其隻色

agger

Yokohama Navyblue

WTF

九州車真係越嚟越有創意

花車

不如叫旅發局下年年初一邀請埋JR九州參與花車巡遊

有8抽500系，N700縮篇換走500系

因為要直通九州，你睇下有幾多山陽段 hikari

肯撚定有為熊本熊

三日pass 五千幾，冇詳細行程散搭可能係最抵

已經升格全日本吉祥物

日本一

講起日本吉祥物
成田鰻魚君都有上神枱 (2017年冠軍)

想感受下山陽新幹線300km/h嘅速度 去姬路可能仲好過去西明石

不過姬路多車停，可能去東廣島/相生個d會好影d

我鍾意愛媛縣果隻みきゃん

上次喺姬路等Hikari嗰時有Nozomi經過
已經預先退後幾步，點知原來啲風同聲真係震撼到成個月台啲人都跑返入去最入

部長

東北新幹線個d都好正，係一關見識過全速通過既Hayabusa

古川試過輕輕紮定馬等通過

流動聖誕燈飾

咩料

【ネタ･オール2階建て】Nゲージ 2階建て車両 18両編成 走行シーン集

彩虹E233

我發現我好多隻色都未坐過

美國嗰啲通勤火車

彦根貓第一屆

要搭遠程先抵得番
上次由播州赤穗搭到近江鹽津 (分兩日 )

成架車感覺唔同哂

而家德山唔駛170?

我試過用kansai area pass
有一日由天王寺坐はるか去京都 再坐湖西線去近江

旅程前段想backpack 後段想購物
有冇D又可以咩起身既既背囊但係又有轆 、可以hand carry 又可以寄倉

Dr Kong

有啲似521系

想知 東京 橫濱 年末年始 20號至10號 閂門休息既掃興程度
D博物舘休舘日我check哂了
但係 食肆 同 一般舖頭 check唔倒吧?

如果間野有網站/Twitter既話就Check到

第一屆唔係2011年熊本熊咩？

最basic concept
30 31 1 2 3高危

果屆未轉主辦商

小弟用開呢隻

其實313系，以至東海，最失敗係個塗裝

正呀喂

又幾靚喎

有冇巴打知道邊個網有最齊嘅發車接近音樂

我通常上youtube搵，唔太偏門通常都有

グリーンスリーブス

除咗音高唔同之外根本同考評局嗰個冇分別

niconico都有一堆

youtube好多喇，我鬧鐘鈴音有北陸新幹線新高岡、金沢既發車音樂，重有大阪環狀線既通過音樂

銀河鐵路999

個人鍾意似古典音樂個類，重有SUPER HAKUTO車內放送「ふるさと」

我鍾意九州新幹線嗰幾首
全部都富有當地特色，首曲又有少少激昂嘅感覺，好正
向谷實最高

講激昂又點少得東北新幹線福島駅發車個首「栄冠は君に輝く」

鉄道唱歌>>>>>>>>>all

Greensleeves

咁快減班，因鐵都未駛喎

mtr 擺到明兩手準備
多人一個plan 少人一個plan

如果1萬億島會好似關空咁就爽
送哂D蝻蝗上去年年沉

可能遲D真係會有

國鐵色ひたち

日本D N車痴線佬成日改色
有個改キハ261做國鐵色

現美新幹線

我係呢個

因鐵：我都唔夠膽一日開24對 所以唔洗減住

Do They Know It's Christmas？

反戰歌黎

電車GO

舊Nozomi始/終駅放送音樂(而家東京駅東海道新幹線發車音樂)都好聽

學JR西日本整抽N485系出嚟啦

485系車體加Sic-VVVF

最初期既Twilight EXP

《連登鐵路討論》
[url] ttps://
可以嚟吹兩句

今朝のE653系。

竟然嚟真

App版啲掣真係on9過web版

痴撚線上野~青森坐11粒鐘巴士
不過4000~6500yen又真係好平，但無左成日咁濟

若果係凌晨車應該受歡迎唔少

N700S J0編成 8両にて自走！
1号車の後ろにパンタ車！
真係縮N700

有夜行巴士去新宿/東京站同上野

新宿/東京站

上野

N700S不嬲都話會試埋8輛編成

平日4000YEN都有

新幹線1/4價錢

所以咪1/4既速度

本來就可以8+8

咁又唔係..你去弘前要4小時..巴士睇影片都係9小時多少少

弘前要經在來線係耐d，巴士要9個半鐘........

算啦 我相信大家都會用pass 比較巴士冇用 除非住日本既朋友

如果有1個月以上時間我會試

時值票價

冇左寢台特急咪坐夜行巴士安慰下自己

出雲號

Sunrise瀨戶

雖然285都係舊世代寢台
但唔係客車始終爭D

叫做比四季豆七星瑞風好

四季豆七星瑞風定位唔係寢台列車啦

佢地仲係掛寢台列車個朵
但前面多左豪華2隻字
仙后座好彩唔洗廢車住但變左旅行Package專用

至少唔可以就咁綠窗口訂飛mark位已經係另一回事

N700-7000/8000係咩野嚟？

N700-7000/8000係閪日本同九州“自主研發"
東海自己cut短抽車嚟試好似係第一次
因為N700岩岩面世時應該冇預過要cut短做8卡

可能預埋中央新幹線開左之後既事........

係預咗直通去長崎

関西空港を運営する関西エアポート（KAP）は10月11日、台風21号の影響で被害が及んだ旅客手荷物取り扱いシステムが完全復旧したと発表した。これに伴い、伊丹空港と神戸空港での代替便受け入れは11日付で終了し、計画されていた日本航空（JAL/JL、9201）の国際線臨時便は関空発着に変更された。

KAPによると、第1ターミナルビル1階南側にある旅客手荷物取り扱いシステムが、11日未明に完全復旧。これにより、関空の旅客関連の施設はすべて回復し、通常通りに戻ったという。

伊丹と神戸での代替便受け入れは、9月14日から実施。国土交通省航空局（JCAB）によると、代替便は伊丹が14日から17日までの4日間で計20便、神戸が16日と17日の2日間で計2便で、両空港合わせて22便になった。

JALは伊丹－香港間の国際線臨時便を運航すると、9月21日に発表。香港発を10月17日、伊丹発を21日に運航予定だった。今回の決定により、発着地を伊丹から関空に変更した。

関空は旅客システムが完全復旧したものの、後回しとなった貨物施設は復旧の見通しが立っていないところもあるのが実情だ。航空会社からは、KAP経営陣による台風21号や24号への対応に対し、批判の声が出ている。民営化前から働くKAP社員の進言を取り入れず、災害対策を後回しにしてきたことや、航空会社側の意見を普段から尊重しないことなど、民営化後の諸問題が台風被害により顕在化してきている。

大阪國際機場國際線夢碎

如果唔係遊客
喺日本坐車其實真係幾貴

所以佢地返工返學有月票
上次暑假個PKM EVENT都建議D人買一日券

東京メトロは１１日、来年２月、丸ノ内線に登場する新型車両「２０００系」を東京都中野区の車両基地で公開した。車両全体が同線のシンボルカラーの赤となり、先頭部分や天井が丸みを帯びているのが特徴。

車頭成個London Tube

仲要留意日本既「定期券」基本上係任何區間都有設定 (都係跟formula計)，人人受惠
而唔係狗鐵/狗巴果D為左搶生意淨係益遠距離客

至於貴唔貴都係感覺問題，當地人一出世就係咁既價錢自然會覺得理所當然
(例如200YEN對日本人感覺同10蚊對香港人感覺可能差唔多)
掉返轉佢地同埋鬼佬來香港會覺得香港交通平到乜咁

我去日本都係當100YEN係一蚊兩蚊咁洗
所以好快清袋

1000YEN以下唔係錢

真
尤其係1yen真係冇用
本身已經細細個輕飄飄咁

散銀會倒落話捐比311嗰D箱
PKM CENTER嗰個入完錢仲比返份紀念品我

京都鉄道博物館
【SL三重連特別展示 車両ヒント２】
10月13日（土）・14日（日）に開催する「SL三重連 特別展示」は、当館で保存・展示する蒸気機関車23両の中でも、入換機として活躍したタンク式蒸気機関車を三重連の状態で初展示します。2両目は、明治生まれのイギリス製蒸気機関車から改造された車両。どの車両かお分かりになりますか？
※展示車両については、運用上変更する場合がございます。ご了承下さい

我係講國內旅行
譬如坐新幹線由東京上青森來回已經接近三萬
去台灣機票隨時仲平

同膠鐵一樣

真係好maru

車廂設計幾好
外型方面就......見仁見智

有幾多人係冇passport 只可以国內旅遊

所以咪話國內旅遊坐車貴囉

成碌賓周咁

睇完某動畫第二集想搭下大垣夜行快速

圓過 S-stock 同 New Tube

留名等睇Underground 抄

今季又邊套有鐵道，貼出黎睇下

其實用ekinet+山陽山陰pass出唔出到飛？假設我去出到ekinet飛既站

巴打

等你試完出遊記

ok呀 早兩日先講起過嗰時試過喺福井出ekinet飛

住日本都唔柒坐

試過一次東京大阪坐夜行巴士 2千五円
後面有班20歲好撚興奮既人食足全程嘢，又嘈到仆街
巴士又迫又熱，眼光光又訓唔到
當你沖左涼先上車，落車又要搵cafe沖涼換衫，又要千幾円一個鐘，夜行冇下次

而家基本上都係EXIC/早特飛機 (¥10,000到)，大阪出就瀬戸出雲，要來回又有fd就直頭揸車上去算

仆街好在最尾book唔成，唔係又中伏
東灜游個旅行團點算

日本人好多係冇passport，話唔去旅行用唔著同貴
但係又覺得一定要有車牌，拎成30萬円去學為左拎黎做身份證明書，叫佢渣雞手鴨腳咁

【即位 来年4月下旬から10連休】

政府は、天皇陛下退位と皇太子さま即位に伴う一連の儀式を統括する式典委員会を内閣に設置することを決定。祝日法が改正されれば、来年は4月27日から5月6日まで10連休が実現する。

Book 定飛返香港
日本一定淪陷

想問下新潟大部分在來線係咪都要到站自己開門 真心唔熟求教

印象中三門車會開中間
冬天有d卡要自己禁制先會開

夏天都要

咁車門係咪會貼張野寫住提你要自己手動開門

個制通常會著燈
再唔係咪試下撳吓囉

唔該巴打

通常都係會著燈，就禁得
上次坐青梅線已經要禁掣

香港人搭𨋢就識起勢咁㩒制，搭車就一碌葛咁企喺度

平時搭開咩車都自己開門冇意識到姐
利申第一次冬天坐221系比個日本阿叔叫我閂返度門

喺姬路搭新快速
我個fd問我啲人點上車
不過有啲日本人都唔好手尾，夏天熱辣辣上完車唔閂返門 走晒啲冷氣，尤其是坐門口附近直情feel到熱氣

我搭新快速係大阪按掣係冇反應

應該多數係去到近郊D車站先會要自己禁制

多數係近郊總站/停好耐嘅站先會叫你自己㩒制，大阪一定自動開埋，跟住先開呢個功能等上車嘅人閂到門
大阪一定係自動開

我睇佢有無着燈，有着就自己㩒制開門

法航班機低空飛過皇居 罕見事態國交省要求出面說明

常磐線新駅、名前は「Jヴィレッジ」 2019年春開業 JR東日本

J村

我諗住按提早關都唔得，係度食風

J村就係隔離個大型足球施設個名

大阪モノレール新車

叮噹色

下年係正果10日去北海道鐵膠遊，買定green pass 保平安

隨時連green pass都冇用
不過如果係北海道嘅話

請教向位師兄 我去日本7日

第一 二日去迪迪尼
一日去箱根
其他時間都會去東京附近秋業原，新宿、晴空培
係咪唔使買jr pass 都得😁

完全用唔著

買全國21日綠色車箱JR Pass一定冇死

由於唔使顧慮pass
巴打可以考慮坐小田急romancecar落箱根

可以搭山手線綠色車箱

VSE

LSE
plan完之後先宣布last run

同我E351一樣

終於等到出500系MOD
條友仲特登整16卡版本出黎
但電弓Fail左

6130FにSマークとヘッドマークがついたと聞いて見に行ってきました。

越搞越多片假名站名
睇撚死人

換得慢過羽田

正常丫。關西仲有103系

又抽JR西
不過佢哋連復活都玩埋，真係冇乜邊間夠佢嚟

連103系玩埋彈出彈入

西鐵頭等啲friend

観客ぼう然“列車内プロレス”のワケとは？

喺只見線列車入面打摔角

山形鐵道長井線都有

請問吳市去大久野島條線開返未
如果未，請問點先可以係吳市去到兔島

好樣衰

純片假名站名，睇慣其實OK
估唔到今次玩到英文字母加片假名

借問聲如果拎住JR East Pass，直接上五能線resort號唔坐位得唔得？
有一晚要返盛岡，一段路程要坐佢

唔可以，全車指定席

個J字玩得太濫喇

日本可以考慮將國名改做 J國

呢單唔關JR事啦
係間野自己咁叫
可能見足球都係J1J2咁叫

7月西日本水災事隔約3個月 JR山陽線今日(13日)全線重開

有pass就畫埋位啦

唔劃位直接上車應該有三個下場，一係請你下個站落車；二係叫你補特定席錢；三係當無事發生 ，btw pass包埋指定席就劃埋位喇，無謂做壞規矩

8:19 Load左下點解名鐵車會去左關東

邊一套

兔女郎

札沼線一部廃止、来年にも 道医療大─新十津川 ４町長合意

【月形】ＪＲ北海道が廃止・一部バス転換を提案していた札沼線の北海道医療大学─新
十津川間の沿線４町長は１２日、空知管内月形町で会合を開き、同区間の廃止を受け入
れることで合意した。年内にもＪＲと各町が合意した支援内容を確認する覚書を交わし
た上で４町長が調印し、早ければ来年中にも廃止となる見通しだ。

ＪＲが２０１６年１１月に「単独では維持困難」として１０路線１３区間を発表した
後、当該の沿線自治体が廃止に同意するのは初めて。発表前に、夕張市が石勝線夕張─
新夕張間の廃止に同意しているが、複数自治体にまたがる区間としても初の例となる。
石狩川右岸の公共交通機関として１９３５年（昭和１０年）に全線開通した札沼線は来
年にも、全体の約６割が廃線となる。

第一條線講數成功，仲有9條線準備廢線

一日得一班，而家先cut算係咁
下條到日高本線？

有代行巴士

大致講咩

啱啱開始 睇咗2集咋
去動物台post睇啦

會唔會CUT系數最高果批先...

地元自治体
関西空港「海底トンネル構想」推進へ

又拎返出黎講

但係關空本身已經持續沉降緊喎
仲要係超出預期嗰隻

咁就得喇，剩係知JR東海大部份路線同有堆直通私鐵既都出唔到飛

唔想整返條爛橋車道咪可以直接起條新路
原本學青嶼幹線同中央新幹線封閉式就啱啦，船撞橋機率太低

209系1000番台 常磐緩行線ラストラン

2018/10/14 SLこまち E6こまち並走

蒸気機関車牽引列車が新幹線電車を追い抜く！

620円

原來JR西日本既基本車費係JR集團入面最平
JR北海道係最貴，竟然唔係某D人口中既乞衣東海

最平由100YEN到最貴360YEN，都幾大分別

觀光鐵道就應該唔計喇

良心JR 西

又快又平

關西都市圈競爭大ma

同成堆大手私鐵群毆

好鐘意睇呢個channel
佢仲有講名鐵都好正

最近講金山同名古屋中間個山王駅，正宗毒撚站

夾起兩個大站中間
仲要係名古屋變急行飛站

JANA

呢啲業務無得賺，搞手只求打個和，大家開開心心搭程車

因鐵

因鐵貴係正常呀 蝕到咁 經營環境又係最差
反而東海唔算貴先正常 中京圈咪又係俾名鐵近鐵打到仆街

因鐵: 今次又廢邊條線好呢？ ...

北海道新幹線萬歲

東海関西線玩單線, 除咗平都冇得同人鬥

貼返營團logo

不過名鐵係大手私鐵入面同東京metro一樣基本車費最貴

btw中京圈好似係全國平均最多人有車既地區，所以鐵道好難搞

三重縣畀近鐵打到仆街，雖然KIHA75好正
不過佢有本錢wfc

如果佢有心做可以雙線+電化関西, 紀勢, 伊勢線, 肯定玩死近鐵
不過以本傷人, 結局可能兩敗俱傷

其實複線化關西線已經好好，不過

起完中央新幹線仲有閑錢就有機會啦

東海話我唔摺左條線佢你都要感恩啦

你睇吓呢幾條線嘅班次就知東海唔會有心搞
如果燒完錢電化+複線化之後客量都只係夠support呢啲班次嘅話不如唔好搞，因為而家東海就係睇到客量根本唔多，亦冇信心拉到新客搭，唔值得再蝕多啲落去
雖然複線化可以加密班次(縮短等車時間)+提速，但始終根本問題係沿線人口散/少

川重幫套動漫設計一堆新幹線電車

摺咗紀勢線就慘, 冇車由中部去南紀
反而名松線都唔知點解唔廢咗佢

我諗起伊勢JR PASS..大阪同名古屋要穿過關西本線

班次少到一個點

真係俾錢坐近鐵特急好喎

過

坐過一次近鐵由大阪去名古屋
反而唔明近鐵大阪線點圍皮。沿途好似都係人口稀疏咁

日頭放煙花賀SLこまち

咁近鐵嘅經營環境點都好過東海
起碼有大阪奈良補貼
同埋始終多人揀搭佢

今集Japan Railway Journal好正，講團體列車

カシオペア紀行

點解無端端有SL經過果度?

可能就係靠名阪同去伊勢志摩既特急撐住

應該圍到皮的..部份大站近鐵係JR幾倍客量

近鐵四日市vs JR四日市

秋田県吹雞搞觀光campaign

同埋佢有一段做獨市
同埋應該搶到大和路線d客？

見到架E6系兩支集電弓淨係上前面嗰支，有冇人知點解？

減低嘈音同在來線用唔著咁多

架E6真係好型

並走好正呀

黃泉路快速入到梅田

要兜環狀線

其實環狀線段唔慢
其他唔敢講

住一晚秋田/青森吧喇

返放工迫到仆街
2線又要讓車，除非住大站，唔係基本上15-20分鐘一班

book咗酒店

咁勸你唔好去咁遠

其實多唔多人搭特急？定都係照逼急行？

急行多，放工班快速急行仲多人，同埋唔似JR有回數特急券
不過好明顯一啲站係多人落，一啲係完全冇人落

近鐵最新既車係咪已經係shimakaze個隻50000系

唔知呀，唔想知呀.jpg

最抵死係去奈良，京都既話
撘返去鶴橋轉返奈良線/JR+京阪仲快過/平過落八木撘返上去

如果五能線中途唔落車都ok
可以坐8點班Komachi轉10:51班Resort白神, 5點到新青森, 唔洗7點就返到仙台仲可以食牛舌

有冇人有影過近鐵有幾殘 未搭過想知

9020我覺得仲好新
Btw近鐵好以係冇LED screen 去報站

BTW近排近鐵都有幫舊車做LCD加裝工程啵

E架車實際行左幾多年?

日本氣象廳網頁將於10月17日更新
將會新設電話版主頁 為旅遊人士福音

一陣滿足你既希望

仲有最有名既鮮魚列車

依架油過叫新左嫁啦
末油果啲見到都唔想上

昭和電車算keep得好啦

昭和関西

講殘近鐵應該無車殘得過南海高野線堆6000系

8卡編成N700S登場

南海6000系真．老屎忽
仲要冇廢過車

J左

2525(にこにこ)

10/15 単9293レ
DE15-2525廃車回送
青谷－泊にて

佢同初代東急7000系同時期
但東急十幾年前已經退晒

體質永續工事

咁講近鐵group又有條養老線畀舊車養老既

養老線
乜唔係比咗第三sector 啦咩

山陽京阪阪神都唔好得去邊

佢地其實除左送去地方私鐵之外，東急都繼續用緊佢地既車體，不過僅餘既7700系最近送左去養老鐵道

坐住抽207/321系望住卡千九唔知係咩感覺

搭過佢由橋本落返去難波
架車其實幾硬淨，行車穩定

車門用單扇門，開閂嗰時好有氣勢

快啲投入服務就好了

第一搭6000系嗰陣車底部壓縮機嘈到以為佢係氣動車

6000系贏在不鏽鋼車身
所以過左好多年都唔似老爺車
之前南海官方FB都特登拎佢黎打飛機

岩岩google打 南海6000系 第一個suggestion係 不死身

話晒用咗美帝技術

養老鐵道唔係第三sector，只係近鐵既子公司

年末年始小城/鄉下會收到邊日, 好似東京3/4號?

個screen 同千九一鳩樣

點殘都殘唔過221系有蜘蛛網係入面

但係都係好好坐

地底3線一齊瀨屎

好彩平時搭開巴士

《連登鐵路討論》

2010年代末重未有北港島線同沙中線嘅後果

撘開巴士都無用 俾平時多成十倍人

講得無錯，而家排緊

睇隔離post話係，話而家要人手放車落下一站

今次

原本第一時間噉諗，但睇post講車站控制中心comment似乎各站 Local Control Mode 都唔work

電腦大爆炸

覺得將軍澳綫係限客流入only

應該係 呢個我信 再放人入去會死

應該唔會拖死用其他信號系統嘅線
其實已經唔重要 因為死紅綠藍
其他唔出事個客流都會拖死埋

今次真係大穫嘢
陣間港鐵班高層又要出嚟解畫

馬主席話ok就冇事

近年嘅大鑊過東鐵同觀塘綫啦

而家拖死埋路面交通

觀塘線 過海嗰穫？

香港要學美國避災出城單程路噉劃定鐵路事故緊急巴士專線先得

上年NTK—LaT壞interlocking（都冇印象原來斷過 overhead line）

最深印象都係上次觀塘線過海 好似已經幾年前

將軍澳綫？所以話近年

冇人理個post

Sor

紫線收埋皮

唔想cut都要cut了

頭先上網訂下個月既今日向由步院返博多既由步院之森車票，唔知點解呢班車唔係直通要向久留米轉新幹線さくら５５６号。

[edit] LAR有冇機？

想問下大晦日 京都大阪嘅車會唔會行通宵

港鐵班司機依家個個玩電車GO咁

係12:09 由步院發呢班。

架車都係直去博多，會唔會你揀左最快到達所以佢offer轉新幹線

全部要扣分

今朝坐果班好準
但就要慢速埋站

BTW早年東涌線成日都停唔準要再開車較返岩個開門位

非常制動停車

蜘蛛網

其實好好坐
有次住新今宮嗰頭
喺奈良出返黎超好訓

車站有唔出奇，架車都有…

停車駅通過

ats制動

JR 東日本新潟支社本日發表新聞稿，宣布新型觀光列車「海里」將在明年 10 月登場。

該列車為現時長野、青森及秋田地區的觀光列車均有採用，以柴油及蓄電池混能作動力的 HB-E300 系。該社將引進一列四卡的新車，配合新潟縣庄内地區觀光活動而行走新潟～酒田之間路段。

車輛的外觀融合夕陽和新雪的色彩，內裝配合了室外光綫映照進車廂來營造一體感。1 號車設 2+2 可斜躺座椅，2 號車則有多個四人包廂；3 號車設售賣食品的商店及多用途空間，乘客則可在 4 號車的餐桌及包廂中進食。

秋葉検定

東日本月曆有東海車

係咪未有一集電車GO行哂成條總武

係 ATS 作動

係交通新聞社出版架

又係HB-E300

facelift 左 感覺上青池個隻好睇d
但呢架成列隻色靚，配雪地一定好正

原來係我戇鳩左，我冇為意網上預票已默認選擇特急/新幹線兩兩個選項，我再試試 click 走新幹線選項後班由步院之森即刻變返直達博多，而家要轉一程車之餘又比貴左。

份頭真係麻麻地
舊好睇d

500系又壞車

其實可能係好事 大部份客都有得upgrade

green car

其實點用東橫inn d積分？而家有10分應該可以有一晚免費？
點換？

儲夠10分，下次checkin個職員會問你用唔用
當然留返用喺貴租嘅地點用會抵啲

0:46

we7pay

碌柒pay

啲乜柒pay已經侵佔晒

前幾日係Helsinki都見到好多alipay貼紙...

又要去多次新潟

想問ic卡坐特急要點樣做？

上車補錢

買定特急券同指定券先上車係咪都ok

無錯

呢抽同其他Resort XXX分別不大, 冇乜興趣
反而期待伊豆嘅E261

對呢d觀光列車無乜太大興趣

我都係

除左pokemon個架
坐兩次都覺得好正

EVA500

更愛原裝500系

即係佢有d卷係專for ic咭？

Google map又無哂日本鐵路出口，有無達人知點樣set返？

無出口好難搵路

東日本嗰d嚟嚟去去差唔多, 但個景好靚
九州嗰堆雖然全部水戶岡風格, 但唔睇厭嘅話係幾靚
閪日本比較唔突出, d車唔夠九州咁靚
四國嚟嚟去去得麵包超人
因鐵Norokko慢車號個景又係好正, 值得坐

其實同你唔用ic卡嗰時一樣

唔用ic卡: 乘車券(基本車費)+特急券(+指定券)
用ic卡: ic卡(基本車費)+特急券(+指定券)

有啲機可以用ic卡買特急券/指定券

特急券同指定券可以喺綠窗／指定席售賣機單買
Liner嘅話喺月台都會有機賣即班車嘅Liner券

其實用ic卡買特急券個concept似狗鐵用八仔買單程飛
只係用ic卡錢找數，點都係要出張飛
東日本好啲，有啲車頭頂有得拍suica verify，咁就唔使出張飛，直接store咗喺張卡到

係
如果怕麻煩就直接上車補錢
不過最好唔好上指定席/green席 因為你坐嗰個位可能已經有人劃咗
但係自由席又唔保證有位
如果唔識日文又可能會好麻煩

頭頂拍嗰個唔係只限首都圈普通車嗰度堆グリーン車咩

E353系好似有

657都好似有

未用得

如果用頭頂拍個功能，但係上咗車唔記得自己坐邊嘅話都幾尷尬

no，常磐線堆E657系、E353系都有，但E353系未用得
同埋東海道線既HOME LINER同SWALLOW AKAGI有人手版mark位

乜撚嘢headmark嚟... 廣告放第度唔得嘅...

Payment method supported 點同車頭......

其實去多次新潟唔止係佢既，我未坐SL盤越物語，又未去新津

支佢老母
我諗日本人見到都屌出聲

係we7pay

Headmark 寫住 "微信支付"
梗係 支佢老母 喇

去到日本都見到“支付”(雖然唔同公司)，呢次真係“他鄉遇故支”

btw 一路以嚟都係用 “付款” 嚟表達payment

RSE好命有人接貨
371系一早成為左歷史

「遊ぶ場所がない」「若者が住みづらそう」といった東京都北区の“残念”なイメージを払拭しようと、区の若手職員と大学生が協力して区の魅力をＰＲする動画を制作しました。

諗諗下東京北區都真係冇幾可會去
一去就直接上埼玉

北區個名太普通，入面又冇乜嘢特別好行，差啲唔記得有呢個區
btw 若手職員

開返地圖睇其實東十条同尾久呢DJ車熱點都喺北區

371唔係都賣咗比富士急行咩

仲有 第二中里踏切
以為喺豐島區，原來係喺北區

Sor自膠

富士急行最新既二手飯

book完酒店諗住就返時間買早特21
點知賣撚晒
明明早幾日睇仲有

通往哈利波特月台改札口

抽205系比we7污染

「支付」一詞19世界末已經有用

「支那」一詞9世紀已經有用

又壞一架SL

趕唔趕得切下年櫻花期

JR東日本E653系、水戸支社で臨時列車として営業運転へ かつての「ひたち」イメージ

【人身事故】山陽新幹線 姫路駅で人身事故「人を轢いた時の衝撃がすごかった」

點解個個死都要係西日本跳

新幹線唔係全線有閘門/幕門咩

梗係唔係啦

有冇表睇下咩站冇

其實...好似整備新幹線先有幕門
唔係整備新幹線就冇

跳軌冇得避

谷岡熱咗幾日身

覆錯

山陽新幹線而家全線停駛

冇表但係有寫邊啲站有

好驚囉 個個跌山陽

跳山陽..全線停真係好麻煩

東海道新幹線都狂delay，被困中

唔比劃住停駛路線姐 仲有其他線要比人劃既

應該唔會啦
新橫濱啲人點搞
仲有東海區內啲駅點避，例：名古屋

而家開始復駛，睇黎又有過夜列車？

想問我打算買東北PASS，係10月31號開始用，由東京站坐新幹線上青森
但聽人講上仙台/青森既新幹線要劃位? 好似話好多人去仙台要企係到?
詳情係點?可唔可以到時去到walk in先劃位?

第一版既資訊應該幫到你

4)點樣用JR東日本ekinet網上劃位?

(劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費)

上面依個很有用，謝謝...
但是我諗緊係咪一定要去青森既新幹線劃位..
因為之前我坐其他區域既新幹線都係現場walk in就會安排座位比你坐...

太多人無位劃咪要企

上年今日我係青森 唔洗企 直上唔算滿

劃啦

我一陣研究下點劃位先...多謝你地
我唔係痴線佬，我正常人黎，我收歛左好多

啲人成日以為日本的城市好近
因鐵個網串到應一應

今次呢個唔似係自殺
啲警察搜證都搜左成個幾兩個鐘
似係意外多啲

主要係香港人 得香港先咁細

主要係台灣人

台灣都好大 理解不能

拖動Google Map後地圖會移動，您可以比較自己的國家與北海道的大小。
好撚串

得兩個國家係用繁體中文啫

台仔啦
facebook group勁多笑料
例如七日北海道環島自駕遊

県警姫路署の発表では、男性は成人とみられ、現場で死亡が確認された。自殺とみられる。乗客にけがはなかった。

係自殺

如果拎法拉利玩搞唔搞得掂?

姫路署によると、駅の防犯カメラに通過直前に男性とみられる人が線路上に飛び降りる姿が映っていた。署は自殺を図ったとみて調べている。成人とみられるという。

係架車黎之前就跳定入去

有啲路你想快都快唔到
北海道好多公路係雙線雙程行車，遇著慢車真係焗跟
行一大段先有超車線
洞爺湖落函館成三粒幾鐘都係呢啲路

3粒鐘人都癲

落住雪跟住架泥鬼你仲癲
利申試過
好彩行左廿分鐘佢到左目的地

我試過跟住啲仆街係單線路慢揸
當佢一見到你有機會爬頭就踩返快等你爬唔到頭

「キティ券売機」新神戸駅に登場 「キティ新幹線」の世界を駅で JR西日本

我咁岩月中會經 到時影兩張相先

台仔blog教人plan九州行程都好鍾意用返台灣比例去教

例如博多去別府=台北去宜蘭等等

港媽：幾個站姐 唔係唔去呀

東京去横濱 = 上水去中環

彭大家族基本上每一日都有人出post救命
次次一係唔記得帶國際牌一係就撞完車叫人幫手

當年係香港都好鐘意係站做距離
遲到出門口，俾fd吹係邊道，答佢，仲有2個站
不過係
西隧口，港澳碼頭
日本試過最過份係
津，名古屋

啲廢老好鍾意搭車數幾多個站
新橫濱之後到名古屋呢啲情況佢哋應該會跳曬掣

見過啦，一家大細一上車就大大聲聲話，撘3個站，3個站，唔好落錯
2分鐘就話，點解咁耐都唔停，仲飛站，有冇撘錯車，仲話要噤sos制

果架係新快速京都去大阪

九廣直通車都會飛站啦
呢啲king of井底蛙真係冇得救

我好好奇佢地搭3個站係想去邊
好似邊條線搭3個站都無D遊客會去既地方

細字咪有寫囉

我get錯以為佢地要搭普通車3個站
點知搭錯新快速

Post下相

做返次好事

證明大部分台仔都係無世界觀

得罪講句，其實係...

如果唔用返台灣比例去計，佢地根本冇概念係幾遠

因鐵新網係幾正
除咗自己pass介紹嗰頁

台灣同日本都好極端
識嘢嘅真係好堅，堅過好多香港嘅所謂知識分子
但井底嘅大多數都係井底到嚇死你

學正白旗旗主、立法會議員鄭松泰話齋
市民係白痴

我都以為係，心諗香港人一家大細會去呢啲地方咩

仲要以為佢嗰套係啱，教返你轉頭

可能住非法airbnb呢

港豬坐開地鐵火車以為站站都會停架嘛

其實新快速行呢三個站都唔係好耐je，起碼快過特急
同埋佢哋識架車只停三個站就到，應該都係睇過種別表所以識揀新快速

如果搭みずほ嘅話，三個站已經去到広島

とき311号
兩個站東京>大宮>新潟

本來係plan開直行便
東京>新潟

其實而家最遠站距路線係邊一條？係咪就係Toki311大宮同新潟

大宮～仙台好似長d

定新橫濱～名古屋長d

特別列車から眺める湘南新宿ライン【REXPゆう４】田端信→新鶴見信

重未up到入高島線

新橫濱～名古屋最長
337.2km

はやぶさ

中央線に転属予定の209系1000番台(元)マト81編成を見てきました！＠大宮 2018.10.20

Nozomi

目前に新幹線、恐怖の風圧体験研修 労組「見せしめだ」

恐懼鬥室

近年來，造訪日光市的外國觀光客急速增加。根據日光二荒山神社表示，電子支付在中國及香港相當興盛，也有收到華人圈的參拜者提出「香油錢是否能用電子支付」等詢問，因此決定導入該系統。

睇左陣會津若松既交通,
一係慢同唔方便, 一係貴D買PASS要去埋東北

點解唔振興福島出個福島ONLY PASS WOR

高速巴士

俾共匪知你媚日，捐俾日本都唔奉獻黨同國家

社會信用制

連搭巴士去堔圳, 之後都會全日作悶作嘔, 不了

話說我亦有D想去 福島會津若松 <-> 新潟長岡,
但係D PASS 一係東北一係新潟

自無車牌？有就自駕

全國

唔用銀仔不如唔好比

關香港咩事，你係咪想裝八達通機

依
索性全國PASS 比多7舊, 然後坐埋去大阪走, 機票平返3舊 +可以係咁易去下關西

帰 省（12/28～12/31）Ｕターン（1/1～1/4）
年末年始是咪同東京歸省反方向就OK, 例如 28/29號入東京; 1/2/3號出東京

臨時サンライズ
大阪 -> 品川

用銀仔俾先有風味㗎嘛

不如成個站都貼晒Hello Kitty算啦

東海就唔會做埋啲咁嘅嘢
如果唔係實得罪班商務客

班友真係唔帶cash 出街

滿足班友嘅民族虛榮心
到時佢哋會話：你看，全球都在用支X寶

利申：前排"他鄉遇故支"，喺地鐵聽過支客講呢句說話

搭一晚

唔計臨時都係Sunrise長D
浜松→姬路 387.2km

台鐵

諗起西日本單野
又係彎出事

條軌出事？

【不斷更新】普悠瑪出軌翻覆多人傷 警消趕往宜蘭新馬車站救援

台灣嗰啲可以過返隔離post傾

山陰唔係最長?
京都去到下關

勉強都關事嘅
出事架車係日本車輛製

在後方沒翻覆車廂的旅客則說，列車在還沒到宜蘭前，就有兩次緊急煞車，電力有點不穩，後來又繼續可以走了，只是螢幕有點顯示異常，過了羅東繼續行，沒多又緊急煞車（突發中心／宜蘭報導）

唔係追時間下話

當初設計俾行160？
定蘋果寫錯？

營運速度 130 km/h
設計最高速度 150 km/h

佢呢個位照道理80都未必行得到

唔怪得我今日有啲不祥感覺
去CTTC運轉所跑嘅日本特急車全部會出軌
人地抽287系喺隧道過彎就反車
另外一個人抽普悠瑪因為本身台製模型嘅零件容易不良搞到出軌同甩卡，可以唔計數
我抽485系就道岔位搞到輕微出軌

今朝定尋日先有抽n車係隧道大炒要開山救援

今日我開POST

隧道大炒個抽係287系

地域でここまで違う「駅そば」事情 つゆとネギで異なる東と西の境界線、混在の地域も

news?

CTTC運轉所

原來講緊模型

其實路軌好柔軟既，運送既時候都好容易彎，所以唔知呢個款係出軌時整成咁定點

巴打你張相咁啱我5秒前喺twitter睇到

個ac post嗰陣真係未卜先知

件事睇落有啲奇怪

台鐵有ATP做列車防護
正常抽車入彎前，車速唔會高過限速

仲有事發前有2次緊急煞車，究竟當中發生乜嘢問題

日本人：

Never take 南海 to/from KIX

仲記得之前走去南海影班鬼佬

呢條影片應該擺首頁,叫人搭特急

睇新聞話8卡出晒軌，正常出軌唔係都係頭幾卡出？之後既都會留係路軌上？

蘋果野

事發彎位 01:16:30
限速 - 擺式 85km/h 、 其他 65km/h

搭關空算

12月中打算去福岡
一共去六日

諗住去
油布院 油布院之森 兩日
福岡 to 小倉 門司港 1日 即日來回
福岡 to 熊本即日來回

一共四日行程

巴打係咪都建議買5日北JR PASS

求指教 屌得細力D

Nippon Sharyo

PTT 嗰邊寫出事彎位好似係 R300, 但係又有消息傳出事時速129km/h，可能真係福知山翻版

同一個命題可以用E351 vs E353套落去睇, 個關鍵在於空氣傾斜做得夠唔夠準

JR東海

台鐵單野唔太似司機追時間，台鐵唔似日本咁，唔太理準唔準時，司機無乜誘因超速，加上有ATP，一超就落EB。

不過都係等調查報告出先binc，就咁睇日車呢抽o野起碼用料都算係咁，車身無嚴重扭曲變形

東洋ゴム「台車の空気バネやゴムパッキンの品質偽装してましたｻｰｾﾝwww」
神戸製鋼「車両部品に使うアルミ材の品質擬装してましたｻｰｾﾝwww」
KYB「もしかしたら台車に使ってるオイルダンパーやレベリングバルブの品質擬装してるかもだわｻｰｾﾝwww」

咁即係台狗自己降低標準, 買仿擺式列車當真貨, 而唔係日本車輛偷工減料

我估應該係新馬站內個波口壞左，然後kick住喺度無人知，加上抽普悠瑪係一定高速度下行駛，先令到成抽車出軌

我頭先用自己堆cheap雞(kata 30蚊一卡個啲 )貨卡做模擬壞波口位下高速試驗暫時估出嚟
出軌後都好接近W字狀態

但聽講ATP畀人關左

有諗過呢個可能
不過睇路程片，出事位置之前1公里都冇波口

個卡佬幾年經驗應該知道有急彎
咁都唔識收油
係唔係ATP問題呢條友都要炒

會唔會好似因鐵咁全面停用擺式列車

等於好久專網同外國旅遊書教人用S1轉東涌線而唔好坐機場快線一樣
其次，現時rapit係30分鐘一班，上即班空港急行極大機會比死等下班rapit快去到難波喎...

好似話輾過d野？

定係關轉向架事？

但點都關台仔d路軌+列車保養維修事，日本野都畀佢地玩爛
之前好似已經有幾單細既出軌事件，整便當還整便當，都要顧下人命

睇黎衰過因鐵

台鐵玩官僚主義係咁上下
班官兩個口唔出事都WFC呢啲潛在問題

高鐵同捷運無出過類似問題算好

如果排除波口問題
可能係個別轉向架同車軸之間個連接已經有問題,搞到抽車搖擺不定
同埋仲有重心問題
路軌缺乏保養,之前天氣熱搞到變形,或者其他車行行下彈左幾粒石仔上嚟都出嚟都唔奇

鬼叫台鐵衰在太平

北海道都會話安全第一
台灣

晨早流流見到D咁既野醒哂

段宜康認為普悠瑪號最大的問題不是比太魯閣號貴，而在於根本是假的「傾斜式列車」，質疑台鐵為了讓日本車輛參與投標，修改傾斜式列車規格，又指普悠瑪的傾科系統是廉價的次貨。

根據台灣《自由時報》報道，非官方的台灣權威鐵路雜誌《鐵道情報》於2017年4月曾在Facebook發文反駁段宜康，指出是因為製造太魯閣號的日立無法滿足合約條件，台鐵才放寛橫向加速的標準，考慮從其他廠商採購其他傾斜系統，並非專為日本車輛降低招標規格。

《鐵道情報》又表示普悠瑪的「空氣彈簧傾斜系統」在日本也廣泛使用，包括新幹線N700系、JR四國8600系和2600系，是經過實際使用測試的先進系統。

150

有車站CCTV片，好似唔係超速

向傾相反方向傾側左

列車黑盒話嗰陣時行緊140

傳o者，先頭車都未扶正

根據過去紀錄，普悠瑪的最快車速達每小時150公里，辦案人員指出，但根據翻覆這輛普悠瑪的行車記錄器，過新馬站時，車速竟高達每小時140公里，接近最快車速，加上新馬站剛好是個彎道，車速過快，疑似就是主要釀禍原因，至於車輛自動煞車系統是否有故障等因素，仍待調查釐清。

台灣記者信一成都死

今次架火車嘅最頭嗰一卡係8號車廂
唔知關唔關事
可能個盒係放喺第一車廂

福知山線事故，架車嘅入彎速度就係喺車尾嘅行車電腦搵到

等正式公開行車黑盒啦，呢次日本車輛應該都會派員調查，唔會就地埋車

可以考慮用北九州三日＆福岡近效pass

common sense都冇都可以做記者

不週今朝早日本車輛個股價一開市就急跌

有乘客報俾車掌聽話食煙房有人拎槍，報左警。
原來係警察黎

做咩要攞出黎比人睇

日本CID

諗住抽橫濱倒數live
見上年time table 橫濱返東京有加班車
乘換案內就無show , 唔知係咪未update
心大心細 一係就住多晚橫濱 但係本身都玩三日
有無清試過出去倒數 有無車返

JR既話冬天臨時列車schedule已經出咗可以check下

首都圈開通宵

仙台空港的擴建設施「ピア棟」已完工，並定於10月28日起開始啟用，新設施建築面積3000平方米，位於空港大樓西側，啟用後，現時的6個國內線閘口將增至10個，將更有助吸引更多航空公司開設往來仙台空港的航班。

ANA

一月中第一次去東北，名古屋入，東京走(名古屋入原因係去搵朋友)，會買7日全國green，初步plan左小小，想求意見

Day1 [名古屋酒店] HKG-NGO(0950-1430)-午餐 (まるや本店 中部国際空港店)-古屋駅酒店-榮-剉冰 (吾妻茶寮)-晚餐 (みそかつ矢場とん 栄 松坂屋店)-世界の山ちゃん
Day2 [盛岡酒店] Jr名古屋駅-Jr盛岡駅(0620-1055 [新幹線]ひかり500号,[新幹線]はやぶさ7号)-午餐-ぴょんぴょん舍(盛岡駅前店)-福田麵包店-岩手銀行紅磚館-白沢せんべい店-盛岡城跡公園 -もりおか歴史・文化館-晚餐(東家本店)
Day3 [盛岡酒店] Jr盛岡駅-猊鼻溪遊船-猊鼻溪-盛岡八幡宮-晚餐-白龍じゃじゃ麵
Day4 [青森酒店] Jr盛岡駅-八食中心Jr青森駅-酒店-睡魔之家-青森縣觀光物產館-八甲田丸-A-Factory-晚餐(お食事処 おさない)
Day5 [秋田酒店] 古川市場-市場食堂-手信-午餐(帆立小屋)-Jr青森駅-Jr秋田駅(五能線)-晚餐(秋田牛玄亭)
Day6 [秋田酒店] Jr秋田駅阿仁合駅(秋田內陸縱貫鐵道)-森吉山(冰樹)-阿仁合駅-Jr鷹ノ巣-Jr秋田駅-晚餐(佐藤養助)
Day7 [秋田酒店] 未plan好，可能去萱草影火車，之後落角館
Day8 [東京酒店] 未plan好，可能朝早留秋田市內，落仙台食午餐，夜晚落東京
Day9 [3025羽田上機] 全日東京

而家返放工時間空港線已經迫到死

thx 巴打不過見無我果班
睇返上年係通宵 抽啦唯有

10/22の川重、新幹線試験車両であるE956形ALFA-Xが道路から見える位置に登場！！
東京方先頭車の1号車で、塗装は下塗りの状態。それにしてもノーズ形状がスゴイ。

已起底

佐藤養助/盛岡 白龍評價兩極...可能有更好

呢單好笑

我一早知你係邊個啦

佐藤都有3.59分，應該唔會太差掛
白龍就見到上網話出名，所以有D興趣，有無其他推介？

究極親子丼
貴，份量少，但我食完精神上滿足過佐藤養助

我唔係單睇總分 睇埋近幾十個評價 有3.1/3.2 同埋總評論量低個分就未必可信

白龍超多3.1...你睇睇

Btw盛岡真係少平野食

btw個女檢察官都戇撚鳩，一味話個車長有錯，但係無理到佢自己已經有回報抽車問題先本身開得無咁快，同埋個調道員chur佢先搞到咁，仲有本身路軌都有問題都無考慮

根本上大陸法系係危害人間，可以任檢察官主觀判定

【普悠瑪出軌】提早兩站落車女乘客逃過一劫 列車關鍵訊息曝光

ATP

宜蘭站維修員話主風泵已經復位好可疑

東京メトロの千代田線用6000系、47年間という大変な長期間活躍を続けましたが（その割にデザインが古く見えないのがすごい！）、ついに定期運用は終了。現在、土日日中の臨時電車として特別運行が行なわれています（11月11日まで）。

松戸市在住の担当にとって地元電車ですので、先日の土曜日、始発の綾瀬駅に赴き、勇姿を拝んで参りました。ファンの方が多数いる中、両側をホームに挟まれた2・3番線に進入してくる様子は、花道を行く千両役者そのものでしたね。

根本係福知山線翻版

Btw,如果剎車真係有問題
會唔會係臨去到果個彎前想收又收唔到果下就直鏟埋去
（點解前一個站睇完又話無問題行得？）

Vanila Peach新CEO人選決定
2019/3~Vanila機改livery同cabin
2019/7~全部變成Peach飛行

全部變做碧池

好奇一問, 拎Green Pass坐特急Green但通過私鐵點計錢?
好似南紀伊勢鐵路一段/踴之子伊豆急一段

我記得green pass裏面有寫補幾多

每條經私鐵嘅特急都會有個表喺側邊
寫住坐自由/指定/グリーン要補幾多錢
正常嚟講係應該等於由私鐵/JR交匯嗰個站去到終點/離開私鐵範圍嗰個站嘅車費

好奇NEX經富士急上河口湖嗰程點計

京阪神持pass人士惡夢

Green新快速

JR PASS有講明某D經私鐵既車點計
踊り子就係例子
唔洗另外比
伊豆急下田出返去都唔洗
推張Pass比佢就OK

嫌新快速唔夠迫人
都係支持阪急算數

A Seat同Green Car唔同
有pass一樣收位位五百

即係因鐵隻U Seat

U seat只不過係普通指定席, 有pass唔洗補錢

都唔普通喇
張凳係好坐D
785系同789系都用佢取代Green

坐落真係唔覺有咩分別 同Green有段距離

MM張凳
上機前先要自斷雙腳先坐到

揸pass就唔搭新快速啦
搭特急唔使加錢一樣享受

リニア中央新幹線の建設工事が、ちょうど真ん中にあたる静岡県内で立ち往生しています。南アルプスを貫くトンネル内に水が湧き出し、大井川の水量が減ってしまう問題を巡り、静岡県がＪＲ東海の対応を問題視し、着工に同意しないままだからです。

又出水
仆街了

較慢的はるか

金子一上場就係咁爆

可惜はるか連大阪站都飛埋呢

新快速Thunderbird

藍帶
福知山線事件

即刻諗起條中山隧道

我諗起屯門赤蠟角隧道噴水

搞唔掂，最後要160km/h限速

青森鐵道都萌化？

仲有Super Hakuto

唔夠密車

平價PASS唔係廣域冇得搭

有咗好耐

七月嗰時影 應該出咗好耐

全部都青森縣

睇黎黎緊去山陽山陰要特登去一去

不過坐新幹線又好貴，近鐵特急又好慢
同埋好似浪費左張山陽山陰pass一日

名古屋空港堅係難去 直航時間又唔靚

我都係打算住新大阪期間抽一日過去

Nゲージ E259系+253系 マリンエクスプレス踊り子仕様 走行シーン集

留返下次啦
特登過去幾浪費

ＪＲ西 新幹線「風速体感研修」“トンネル外”に見直しへ

轉戶外

日勤教育

呢排仙后座好似好多時都要64+81重連咁拉

CX536+CX537/539時間好靚啊
佢去開山陽山陰緊係難去啦 本身名古屋過去都係半粒鐘已經好過成田

因為有一日未plan去邊，所以一係買睇下有無類似早特21個類優惠，一係睇下金券店；同埋想試下坐近鐵既名阪特急

普悠瑪通聯紀錄完整曝光 司機員一路求援43分鐘

咁睇法分分鐘連VVVF都唔正常,時不時無動力(摩打無出力)

台鐵不斷想搵個司機祭旗

個司機一路有follow緊個問題

台鐵剩係話司機關左ATP

坐urban liner好過坐12200系

1970年既作品........

肥D都好難頂

其他人擺明唔想上身

放車條友要拎去打靶
成18條人命

佢用日本人高度去整位

日本人新一代都好多高人

... 諗起上次新幹線斷台車嗰單，再放車真係會出事

未斷，裂姐

但有一日又有pass，去坐小浜線啦

坐咗

當時駕駛室得司機一個人?
點可以要佢同時兼顧駕駛、處理故障、聯絡控制中心、聯絡列車長......
仲要面對原因不明嘅故障，壓力好大

嗰時司機已經分晒心，好可能冇為意架車行幾快
之後唔知點解熄咗ATP，連最後防線都冇埋

咁樣既話真係唔可以怪晒個司機

plan左一日去天橋立個邊

JR pass 3日東京廣域周遊可唔可一人買買兩set 連續用六日？

點解唔得

無話咩抵唔抵去，我就由PLAN左由大阪上山陰，之後去小倉

要回本就兩三程新幹線就回到
咁睇下自己有幾多日既姐，我自己就想去埋中國地區想去既地方+搏山陰落雪

山陰上年有冇落雪 上年都冇今年好難落

我最癲係一日就用到幾乎回到本
博多來回廣島嘅Mizuho+山陽本線+宮島船

用廣島山口pass來回廣島博多一次已經回本有凸

幾月去?

聖誕

N700S

我舊年12月31號去, 智頭急行沿線有落雪
plan咗咩地方?

咪賣比台狗啦
垃圾維修保養+文化, 一陣又出咩事故盞搞臭東海個名

高鐡唔等於台鐵

北斗星EF81

2018,10,26
9011ﾚ ｶｼｵﾍﾟｱ紀行でめぐるゆったり東日本一周
EF81 80[田]+E26系ｶｼｵﾍﾟｱ
秋田駅
HM付きの🌠ｶｼｵﾍﾟｱは初撮影

台灣高鐵係高鐵公司負責營運，類似港鐵
而家的台鐵仲衰過當年日本國鐵

2者都係國營公司

指令唔盡快安排換車 一味叫司機換行邊整
司機又疏忽熄咗ATP
(重新撻車唔記得開 or 懷疑架車亂落brake所以熄咗佢)
（除非指令指示 否則載客期間唔應該熄架啦)

兩邊都on9

jr東都開始轉用lcd moon嘅pis了

邊條線邊個方向唔用LCD刻返啲字上去好啲
唔係隻mon唔生性就

西武新型特急甲種
客窗勁大隻

天橋立、中部國際空港架787、津山、松江、出雲大社、下關、小倉同岩國錦帶橋

雅嘉達地鐵試車
點解個架仔係對住個聽筒黎講野?

有咩pass有噉嘅限制？

幾年前好多都仲係寫一次旅程內只可以購買一張
所以台灣人先成日話出發前買MCO無限制
或者一張MCO一張當地買咁

咁而家呢？有限制咩

JR東的話，而家中文版加多句解釋

其實我估佢都係怕人買嚟比啲唔合條件嘅人用
不過14日揀5日，夠竟幾時叫「到期」真係唔肯定

（不過其實未到期買佢都係唔會知）

佢唔係有入機咩 不過睇怕都唔會捉咁緊

我都想去 787 但係真係吊腳

應該新幹線去近鐵返，兩樣試哂

大家估唔估到邊條

我估
京王井の頭線